非洲博茨瓦納 倡撤獵象禁令 以生產寵物糧「大象肉罐頭」 (17:15)

圖1之1 - 非洲博茨瓦納野生動物保護區。（法新社圖片）

非洲南部博茨瓦納約有13萬隻大象，數量佔非洲三分之一，被形容為非洲大象的最後保護區。博茨瓦納內閣部長於當地時間21日提交報告，建議政府取消已實施4年的狩獵大象禁令，並允許製作餵飼寵物的「大象肉罐頭」。

總統馬西西（Mokgweetsi Masisi）去年上台後，要求內閣重新檢視於2014年頒布的大象獵捕禁令。報告亦建議，取消狩獵大象禁令、允許以象肉製作寵物飼料罐頭、定期有限地選擇性宰殺大象，以及制定法律框架以擴大野生動物狩獵業等。

有國會議員認為，大象的實際數量比估計更多，大象活動範圍逐漸變大，踏入農村地區時容易破壞農田。但有保育人士認為，自政府頒布狩獵大象禁令後，能振興當地的旅遊觀光業。

（CNN/路透社）